 19:52, 16 февраля 2019
Момент обрушения впетербургском университете попал навидео
Telegram-канал «Протестный Петербург» опубликовал видео момента обрушения в здании Санкт-Петербургского национального исследовательского университета информационных технологий, механики и оптики (ИТМО).По последним данным, из здания эвакуированы 86 человек, погибших и пострадавших нет, сообщили «Интерфаксу» в пресс-службе МЧС. По факту обрушения перекрытий Следственным комитетом возбуждено уголовное дело.«В аудиториях, над которыми провалилась крыша, велись занятия, но всех учащихся и преподавателей успели вовремя вывести, поэтому никто не пострадал», — рассказал «Фонтанке» ректор ИТМО Владимир Васильев.На место инцидента оперативно выехал врио губернатора Санкт-Петербурга Александр Беглов. В его пресс-службе сообщили, что по поручению главы города создан оперативный штаб, который возглавил вице-губернатор Владимир Кириллов.Обрушение произошло вечером 16 февраля в ремонтируемом корпусе. На месте продолжают работать экстренные службы.Университет ИТМО — государственный вуз Санкт-Петербурга, один из национальных исследовательских университетов России.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
